點解同老人家相處就好似對細路仔咁？唔係好明個原理

好多時候見啲看護對啲老人家講野會用小朋友語氣
但明明老人家仲老過你 洗乜你當佢細路
好似你同一個30 歲嘅人講野都唔會用細路tone
點解對一個80歲嘅人要用細路tone
?

返老還童

因為老左 腦機能就會下降

咁都唔明

誠哥90歲 啲記者會唔會扮細路喺業績發佈會問佢問題

你去過老人院未
誠哥咁有錢緊係有精有力啦
正常老人家你講野快少少，細聲啲都聽唔到

咁你叫個30歲既去答睇下答唔答到

你到30尾都唔想再學咁多新時代野

去到七八十歲你已經對世界既事物唔清唔楚

但班後生就乜都識 點唔當你細路？

佢嘅意思係，拎條藤條出嚟，佢一講野就打，一郁就打，總之打鳩佢就得

我諗係因為老人家聽力通常唔好，同佢哋講嘢會提高聲線，放慢速度，所以似細路tone
同埋有啲老人家有認知障礙，心態變番小朋友咁會扭計，啲看護要氹細路咁氹佢哋